江門跨境製販毒案宣判 加拿大主犯判死刑

江門跨境製販毒案宣判 加拿大主犯判死刑

廣東省江門市中級人民法院對一宗特大跨國販賣、製造毒品案進行一審公開宣判，判處2名主犯死刑，當中包括一名加拿大籍男子。這是再有加拿大毒販於中國被判死刑。

法院審理查明，2012年，加拿大籍被告范威、伍子平等人合謀共同製造、販賣毒品，並糾集美國籍、墨西哥籍及中國籍等9名被告。同年范威等人在廣東台山設立制毒窩點，共販賣、製造毒品冰毒約64公斤。

法院認為，范威、伍子平在犯罪中起組織、指揮作用，且所販賣、製造的毒品數量特別巨大，罪行極其嚴重，對范威、伍子平判處死刑，並處沒收個人全部財產。其餘被告分別被判死緩及有期徒刑。

今年1月，加拿大公民謝倫伯格(Robert Lloyd Schellenberg)因走私毒品在內地被改判死刑。

係大陸衰毒，死刑都基本

行得正企得正怕咩俾人拉

如果唔係俾人屈
販毒跟本係抵撚死

點解老豆係香港反對派，坐三年就放得，係咪有特權??

中國又贏
絕對支持唔好縮沙

陶傑：還是獨裁效率高

加中關係陷入建交以來最大困局：被指在中國販運冰毒的加拿大公民謝倫柏，本被判十五年徒刑，遇上了孟晚舟事件，中國即刻加刑改判死刑。
總理杜魯多兩父子出生以來，都沒遇到過這種帶有中國特色的黑色悲劇，一時慌了手腳。二○一三年，兒子總理小杜魯多曾經半開玩笑說過：他最嚮往中國的獨裁制度，因為獨裁可以加強政府辦事效率。
現在中國用一個加拿大公民替小杜魯多實踐「求仁得仁」的理想，滿足了小杜魯多的慾望，可謂相當趣致。
謝倫柏在中國有沒有參與販毒？由常理來說，每年去中國的西方白人遊客數以百萬計，按照中國人「有那麼多人不抓，為何抓你一個」的邏輯，應該八九不離十，不會是無端端在行李裏塞包什麼東西來冤枉。
此人本來在加拿大阿爾伯特省油田工作。在油田工作的人，吸毒風氣普遍，因為日以繼夜，生活苦悶，而且加拿大連大麻都合法，吸點冰毒可卡因什麼的，只是專業中產精英之中一種非常有型和貼近搖滾樂歌手偶像的潮流行為，本來無傷大雅。
謝倫柏沒有人贓並獲，只是另一個中國公民、被指為與他合夥，叫做許青的中國人在大連策劃行動。許青等人在逃，而謝倫柏由大連飛往廣州，準備轉機往曼谷，在機場被捕。
本來各國的運毒犯都要即時人贓並獲：例如在行李搜出毒品，或在家中被破獲。以案情來看，這位加拿大白人最多只是協助聯絡，即使判入獄也是重犯。第一判十五年，以大陸的國情，尚不算不合理。
無端端提升至死刑，明顯是政治報復。因為謝氏二○一四年十一月被捕，查了四年，二○一八年十一月才第一審。一審之後，中國聲稱「發現了新的證據」。只幾星期，突然有新的證據湧現，可見上帝並不站在加拿大這邊，上帝也是小杜魯多一樣的中國小粉絲。如果你相信有上帝、以及幾星期就可以發現新證據的話。
以加拿大總理這種經驗和智商，完全無法解決此一困局。美國默不作聲看好戲。本來如果加拿大甘心做美國的細佬，此事只有請大哥特朗普出頭，在美中貿易談判中加上釋放謝倫柏此一條款。如果由特朗普親自打電話給習近平，通知若六十日內不放人，美國會將中國的入口關稅即刻由十加到百分之二十五，不管其他事項中國讓步與否。
但是特朗普有此「義氣」嗎？在國際關係上沒有事情上不可能，或許小杜魯多親自飛去華盛頓一次，看能以什麼條件來向美國交換。這樣一來，事實就鬧大了。
加拿大不知有沒有後悔與中國建交？七十年代初，尼克遜訪問中國完畢，杜魯多急不及待即與中國建交。在周恩來眼中，杜魯多是一個很容易上當的西方白左。智商可以遺傳，四十年後出現了例證。
獨裁能令政府辦事更快。小杜魯多幾年前一番話，謝倫柏的父母今日重溫，不知作何感想？中國政府可以再一次向小杜魯多示範獨裁的效率，三天之後即刻執行。但中國很仁慈，這一次向民主的加拿大學習，走一走程序，雖然在網絡上五毛愛國的中國人會一面倒支持中國快點動手，正如加拿大的許多網民也幸災樂禍，呼叫謝倫柏自投羅網是罪有應得。
這個世界永遠是蠢人佔大多數，而且蠢人不斷繁殖。